飛兒樂團（F.I.R），為華語樂壇少見一女二男三人組合樂團，由現任主唱Lydia（*韓睿）、*吉他手REAL
阿沁（*黃漢青*）、鍵盤手IAN（*陳建寧*）組成。Faye 飛（*詹雯婷已離團*）為樂團前主唱
。

## 樂團歷程

F.I.R.於2004年出道，推出首張專輯《[F.I.R.飛兒樂團
同名專輯](../Page/F.I.R.飛兒樂團_同名專輯.md "wikilink")》，其出道歌曲《Lydia》搭配為[八大電視偶像劇](../Page/八大電視.md "wikilink")《[鬥魚](../Page/鬥魚_\(電視劇\).md "wikilink")》的片尾曲，在其正式出道前即在台灣各商業媒體大量曝光，因而在[亞洲及](../Page/亞洲.md "wikilink")[華人世界一炮而紅](../Page/華人.md "wikilink")。而《Lydia》和《Fly
Away》兩首歌也曾經被韓國與日本藝人翻唱。F.I.R.出道至今，幾乎所有歌曲都是由團員自行創作。

2005年5月28日，憑《[F.I.R.飛兒樂團
同名專輯](../Page/F.I.R.飛兒樂團_同名專輯.md "wikilink")》，獲得第16屆金曲獎「[最佳國語演唱新人獎](../Page/最佳新人獎_\(金曲獎\).md "wikilink")」\[1\]。

2007年10月20日，初次登上[臺北小巨蛋舞臺開唱舉辦](../Page/臺北小巨蛋.md "wikilink")「第十行星世界巡迴演唱會」，亦為F.I.R.首次在小巨蛋舉辦大型售票演唱會\[2\]。

2011年4月15日，F.I.R.推出了他們的第六張專輯《[第六章【亞特蘭提斯】](../Page/第六章【亞特蘭提斯】.md "wikilink")》，並於同年7月9日在[台大體育館舉辦](../Page/台大體育館.md "wikilink")「創‧世紀世界巡迴演唱會」\[3\]。

2013年宣布舉辦全新演唱會「光合之旅 Light Up The Way 世界巡迴演唱會」，亦為F.I.R.第三次大型巡迴演唱會\[4\]。

2015年6月16日宣布加盟[華研國際音樂](../Page/華研國際音樂.md "wikilink")\[5\]。

2018年8月22日發表鬥魚電影主題曲（星火），MV突破3000萬點閱。

2018年10月24日前樂團主唱Faye宣布以本名詹雯婷加盟亞神音樂 \[6\]。

2018年10月25日 飛兒樂團在北京舉辦記者會，宣佈由22歲的中國籍新人韓睿（Lydia）接棒擔任樂團新主唱\[7\]。

2019年04月01日 飛兒樂團發布睽違六年全新專輯首支影片，預告回歸樂壇。

## 音樂特色

飛兒樂團的音樂特色是多元而富變化性的，編曲上運用大量的絃樂，然後再加上曲調的變化，使得飛兒樂團大部分的音樂聽起來類似[日本流行音樂](../Page/日本流行音樂.md "wikilink")。團長陳建寧表示每張專輯都是試驗專輯，嘗試各種曲風的創作。並期望透過富有人文意涵的歌詞，探究這一世代的人對愛情、社會現象、宗教、心理、哲學的觀點，回歸音樂新浪潮的文化涵養，希望藉此重燃**「樂以載道」**的搖滾精神。

## 成員介紹

### F.I.R.

F.I.R.剛成軍，尚未與[華納唱片簽約時](../Page/華納唱片.md "wikilink")，原團名為「KISS IN
REALITY」（真實之吻），縮寫為K.I.R.。與華納簽約後，公司老闆換掉了“K.I.R.”這個團名，改回原先三人成立樂團後第一個英文團名"Fairyland
In
Reality"（真實中的夢幻仙境），F.I.R.這個名稱恰好也是三位團員的英文名第一個字母縮寫組成的。然而中文名字卻一直搞不定，直到一次突發奇想，將中文團名取為飛兒，曾一度想放棄不用，但最後華納唱片決定使用此中文團名。

在台灣，多以F.I.R.來稱呼，而在中國大陆則多稱呼他們為飛兒樂團。

#### 現任成員

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 6%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>藝名</p></th>
<th><p>本名</p></th>
<th><p>簡介</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>建寧老師<br />
<sub>（鍵盤手兼團長）</sub></p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳建寧.md" title="wikilink">陳建寧</a>（Ian）</p></td>
<td><ul>
<li>生日：</li>
<li>學歷：<a href="../Page/中原大學.md" title="wikilink">中原大學心理學系畢業</a>、<a href="../Page/國立臺北大學.md" title="wikilink">國立臺北大學企業管理研究所碩士</a></li>
<li>擔任：鍵盤樂器、部分音樂編曲、和聲、作詞、作曲</li>
<li>擅長樂器：吉他、鍵盤鋼琴</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>阿沁<br />
<sub>（吉他手）</sub></p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃漢青.md" title="wikilink">黃漢青</a>（Real）</p></td>
<td><ul>
<li>生日：</li>
<li>學歷：<a href="../Page/天主教輔仁大學.md" title="wikilink">天主教輔仁大學統計資訊學系肄業</a>、哲學系肄業<a href="../Page/國立臺北大學.md" title="wikilink">國立臺北大學進修部企業管理學系肄業</a>、<a href="../Page/東南科技大學.md" title="wikilink">東南科技大學就讀中</a></li>
<li>擔任：吉他、E.Guitar（電吉他）、部分音樂編曲、和聲、作詞、作曲</li>
<li>擅長樂器：原音吉他、E.Guitar（電吉他）、部分鍵盤樂器</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>Lydia<br />
<sub>（主唱）</sub></p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/韓睿.md" title="wikilink">韓睿</a>（Lydia）</p></td>
<td><ul>
<li>生日：</li>
<li>學歷：浙江傳媒音樂學院音樂劇學系</li>
<li>擔任：第二任主唱</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 過去成員

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 6%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>藝名</p></th>
<th><p>本名</p></th>
<th><p>簡介</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>飛<br />
<sub>（第一任主唱）</sub></p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/詹雯婷.md" title="wikilink">詹雯婷</a>（Faye）</p></td>
<td><ul>
<li>生日：</li>
<li>學歷：<a href="../Page/天主教輔仁大學.md" title="wikilink">天主教輔仁大學英國語文學系畢業</a></li>
<li>擔任：主唱、作詞、作曲</li>
<li>擅長樂器：吉他、口琴</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### F.I.R. Live Band

F.I.R. Live
Band目前的團員由F.I.R.第五張專輯開始加入，成員包含了來自世界各國的華人音樂人，樂手特性會包含[爵士](../Page/爵士.md "wikilink")、[搖滾](../Page/搖滾.md "wikilink")、[民俗等不同領域](../Page/民俗.md "wikilink")。這些具有強烈個人風格的專業樂手會出現在F.I.R.公開的現場演出活動如演唱會、簽唱會、以及各種型式的現場表演。

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 6%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>角色</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>簡介</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>吉他手</p></td>
<td><center>
<p>周顯哲<br />
（Theo Chou）</p></td>
<td><ul>
<li>學歷：畢業於美國波士頓 Berklee College of Music</li>
<li>擅長樂器：吉他、套譜</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>貝斯手</p></td>
<td><center>
<p>簡瑞松<br />
（Sho）</p></td>
<td><ul>
<li>擅長樂器：BASS</li>
<li>2005獲得第18屆 Yamaha 熱音大賽全國總決賽最佳貝斯手</li>
<li>現為台北新生命小組教會敬拜團貝斯手</li>
<li>現為 <a href="../Page/io樂團.md" title="wikilink">io樂團</a> 成員</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>鼓手</p></td>
<td><center>
<p>賴聖文<br />
（Peter）</p></td>
<td><ul>
<li>學歷：2008年畢業於美國波士頓 Berklee College of Music</li>
<li>自組創作樂團 PLOVER 樂團</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>鍵盤手</p></td>
<td><center>
<p>王倩婷<br />
（Tina）</p></td>
<td><ul>
<li>學歷：畢業於國立台北藝術大學音樂系</li>
<li>擅長樂器：鋼琴、作曲編曲、聲樂、電子管風琴</li>
<li>曾參與電影、電視、電玩配樂及流行音樂、舞台劇音樂的創作，大型演唱會管絃樂團編曲及指揮，以及於兩廳院演出。</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 音樂

### 專輯

  - **註：專輯詳細資訊，請參閱專輯條目**

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>#</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯資料</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>1st</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第一張專輯《<strong><a href="../Page/F.I.R.飛兒樂團_同名專輯.md" title="wikilink">F.I.R.飛兒樂團 同名專輯</a>（F.I.R. - Fairyland In Reality）</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2004年4月23日</li>
<li>語言：<a href="../Page/華語.md" title="wikilink">華語</a></li>
<li>發行公司：<a href="../Page/華納音樂.md" title="wikilink">華納音樂</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2nd</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第二張專輯《<strong><a href="../Page/無限_(飛兒樂團專輯).md" title="wikilink">無限</a>（Unlimited）</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2005年4月8日</li>
<li>語言：<a href="../Page/華語.md" title="wikilink">華語</a></li>
<li>發行公司：<a href="../Page/華納音樂.md" title="wikilink">華納音樂</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>3rd</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第三張專輯《<strong><a href="../Page/飛行部落.md" title="wikilink">飛行部落</a>（ Flight Tribe）</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2006年7月28日</li>
<li>語言：<a href="../Page/華語.md" title="wikilink">華語</a></li>
<li>發行公司：<a href="../Page/華納音樂.md" title="wikilink">華納音樂</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>4th</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第四張專輯《<strong><a href="../Page/愛‧歌姬.md" title="wikilink">愛‧歌姬</a>（Love Diva）</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2007年9月28日</li>
<li>語言：<a href="../Page/華語.md" title="wikilink">華語</a>、<a href="../Page/英語.md" title="wikilink">英語</a></li>
<li>發行公司：<a href="../Page/華納音樂.md" title="wikilink">華納音樂</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>5th</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第五張專輯《<strong><a href="../Page/讓我們一起微笑吧.md" title="wikilink">讓我們一起微笑吧</a>（Let's Smile Together）</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2009年12月25日</li>
<li>語言：<a href="../Page/華語.md" title="wikilink">華語</a></li>
<li>發行公司：<a href="../Page/華納音樂.md" title="wikilink">華納音樂</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>6th</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第六張專輯《<strong><a href="../Page/第六章【亞特蘭提斯】.md" title="wikilink">第六章【亞特蘭提斯】</a>（Chapter VI Atlantis）</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2011年4月15日</li>
<li>語言：<a href="../Page/華語.md" title="wikilink">華語</a></li>
<li>發行公司：<a href="../Page/華納音樂.md" title="wikilink">華納音樂</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>7th</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第七張專輯《<strong><a href="../Page/Better_Life.md" title="wikilink">Better Life</a></strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2013年12月13日</li>
<li>語言：<a href="../Page/華語.md" title="wikilink">華語</a></li>
<li>發行公司：<a href="../Page/華納音樂.md" title="wikilink">華納音樂</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>8th</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第八張專輯《<strong><a href="../Page/末日青春_:_補完計劃.md" title="wikilink">末日青春 : 補完計劃</a>（Re:Youth）</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2019年4月30日</li>
<li>語言：<a href="../Page/華語.md" title="wikilink">華語</a></li>
<li>發行公司：<a href="../Page/華研國際音樂.md" title="wikilink">華研國際音樂</a></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 影音專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>#</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯資料</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>1st</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第一張影音專輯《<strong>我要飛 - 尋夢之途全紀錄</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2004年9月17日</li>
<li>語言：<a href="../Page/華語.md" title="wikilink">華語</a></li>
<li>發行公司：<a href="../Page/華納音樂.md" title="wikilink">華納音樂</a></li>
<li>備註：尋夢之途紀念手札 - 36頁私藏從未曝光全彩寫真冊</li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2nd</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第二張影音專輯《'''光榮之役 - F.I.R.出道週年影音全輯CD+DVD '''》</p>
<ul>
<li>發行日期：2005年6月30日</li>
<li>語言：<a href="../Page/華語.md" title="wikilink">華語</a></li>
<li>發行公司：<a href="../Page/華納音樂.md" title="wikilink">華納音樂</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他音樂作品

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發表年份</p></th>
<th><p>歌名</p></th>
<th><p>演唱人</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><p><strong>把愛傳出來</strong></p></td>
<td><p>rowspan ="2"|F.I.R.飛兒樂團</p></td>
<td><ul>
<li>台北市健康城市主題曲</li>
<li>此歌曲有三種版本，分別為陽光搖滾版（飛兒樂團獨立演奏）、抒情合唱版（台北市愛樂合唱團、馬英九、飛兒樂團三方合唱）、抒情飛兒版（飛兒樂團、馬英九共同合唱）</li>
<li>沒有對外販售，<a href="../Page/台北市.md" title="wikilink">台北市政府曾免費贈送該音碟</a>，不過已經贈罄。</li>
<li>目前在KTV已經點得到該首歌，<a href="https://web.archive.org/web/20060706193410/http://healthycity.taipei.gov.tw/video.asp">台北市政府健康城市陽光台北</a>網頁上也有該首歌的MV播放。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年10月14日</p></td>
<td><p><strong>時空寄情</strong></p></td>
<td><ul>
<li>收錄於<a href="../Page/馬兆駿.md" title="wikilink">馬兆駿追思音樂會</a></li>
<li>原唱為<a href="../Page/黃鶯鶯.md" title="wikilink">黃鶯鶯</a></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008</p></td>
<td><p><strong>相親相愛</strong></p></td>
<td><p>F.I.R.飛兒樂團、<a href="../Page/老狼.md" title="wikilink">老狼</a>、<a href="../Page/金海心.md" title="wikilink">金海心</a>、<a href="../Page/張菲.md" title="wikilink">張菲</a>、<a href="../Page/5566.md" title="wikilink">5566</a>、<a href="../Page/七朵花.md" title="wikilink">七朵花</a>、<a href="../Page/美美.md" title="wikilink">美美</a>、<a href="../Page/183CLUB.md" title="wikilink">183CLUB</a>、<a href="../Page/蔡淳佳.md" title="wikilink">蔡淳佳</a>、<a href="../Page/方大同.md" title="wikilink">方大同</a>、<a href="../Page/辛曉琪.md" title="wikilink">辛曉琪</a>、<a href="../Page/徐若瑄.md" title="wikilink">徐若瑄</a>、<a href="../Page/陳偉聯.md" title="wikilink">陳偉聯</a>、<a href="../Page/郭采潔.md" title="wikilink">郭采潔</a>、<a href="../Page/薛凱琪.md" title="wikilink">薛凱琪</a>、<a href="../Page/蕭敬騰.md" title="wikilink">蕭敬騰</a>、<a href="../Page/黑Girl.md" title="wikilink">黑Girl</a></p></td>
<td><ul>
<li>為<a href="../Page/四川.md" title="wikilink">四川大地震演唱</a></li>
<li>原唱者為<a href="../Page/飛碟唱片.md" title="wikilink">飛碟唱片眾歌手</a>：<a href="../Page/呂方.md" title="wikilink">呂方</a>、<a href="../Page/伊能靜.md" title="wikilink">伊能靜</a>、<a href="../Page/姜育恆.md" title="wikilink">姜育恆</a>、<a href="../Page/葉歡.md" title="wikilink">葉歡</a>、<a href="../Page/溫兆倫.md" title="wikilink">溫兆倫</a>、<a href="../Page/任潔玲.md" title="wikilink">任潔玲</a>、<a href="../Page/劉漢強.md" title="wikilink">劉漢強</a>、<a href="../Page/潘越雲.md" title="wikilink">潘越雲</a>、<a href="../Page/鄭華娟.md" title="wikilink">鄭華娟</a>、<a href="../Page/李碧華.md" title="wikilink">李碧華</a>、<a href="../Page/錢薇娟.md" title="wikilink">錢薇娟</a>,<a href="../Page/蕭福德.md" title="wikilink">蕭福德</a>、<a href="../Page/陶晶瑩.md" title="wikilink">陶晶瑩</a>、<a href="../Page/張小雯.md" title="wikilink">張小雯</a>、<a href="../Page/林濛.md" title="wikilink">林濛</a>、<a href="../Page/關德輝.md" title="wikilink">關德輝</a>、<a href="../Page/郭嘉欣.md" title="wikilink">郭嘉欣等</a>17位歌手</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>希望的種子</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/劉畊宏.md" title="wikilink">劉畊宏</a>、<a href="../Page/王婉霏.md" title="wikilink">王婉霏</a>、<a href="../Page/阿沁.md" title="wikilink">阿沁</a>、<a href="../Page/陳熙.md" title="wikilink">陳熙</a>、<a href="../Page/羅文裕.md" title="wikilink">羅文裕</a>、<a href="../Page/陳威全.md" title="wikilink">陳威全</a>、<a href="../Page/Fio.md" title="wikilink">Fio</a>、<a href="../Page/魏如萱.md" title="wikilink">魏如萱</a>（娃娃）、<a href="../Page/小壞.md" title="wikilink">小壞</a>、<a href="../Page/季欣霈.md" title="wikilink">季欣霈</a>、<a href="../Page/Raymond.md" title="wikilink">Raymond</a>、<a href="../Page/大成.md" title="wikilink">大成</a>、<a href="../Page/大衡.md" title="wikilink">大衡</a>、<a href="../Page/仲維軍.md" title="wikilink">仲維軍</a>、<a href="../Page/吳兆.md" title="wikilink">吳兆</a>、<a href="../Page/小光.md" title="wikilink">小光</a>、<a href="../Page/李易.md" title="wikilink">李易等</a>17位歌手演唱</p></td>
<td><ul>
<li>收錄於台北新生命小組教會的<a href="../Page/愛‧希望‧祝福.md" title="wikilink">愛‧希望‧祝福專輯</a></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>彩色羽翼</strong></p></td>
<td><p>F.I.R.飛兒樂團</p></td>
<td><ul>
<li>收錄於台北新生命小組教會的<a href="../Page/愛‧希望‧祝福.md" title="wikilink">愛‧希望‧祝福專輯</a></li>
<li>新版歌名改為<strong>讓我們一起微笑吧</strong>收錄於<a href="../Page/讓我們一起微笑吧.md" title="wikilink">讓我們一起微笑吧專輯</a></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>伸出手</strong></p></td>
<td><p>*由<a href="../Page/阿沁.md" title="wikilink">阿沁</a>、<a href="../Page/劉畊宏.md" title="wikilink">劉畊宏</a>、<a href="../Page/王婉霏.md" title="wikilink">王婉霏</a>、<a href="../Page/羅文裕.md" title="wikilink">羅文裕</a>、<a href="../Page/陳威全.md" title="wikilink">陳威全</a>、<a href="../Page/Fio.md" title="wikilink">Fio</a>、<a href="../Page/沈懿.md" title="wikilink">沈懿</a>、<a href="../Page/小壞.md" title="wikilink">小壞</a>、<a href="../Page/李星蕾.md" title="wikilink">李星蕾</a>、<a href="../Page/Behigh.md" title="wikilink">Behigh等</a>10位歌手演唱</p></td>
<td><ul>
<li>收錄於台北新生命小組教會的<a href="../Page/愛‧希望‧祝福.md" title="wikilink">愛‧希望‧祝福專輯</a></li>
<li>於<a href="../Page/2008年4月.md" title="wikilink">2008年4月發行</a></li>
<li><a href="../Page/阿沁.md" title="wikilink">阿沁詞</a>、曲創作</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><p><strong>Believe（相信愛）</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/馬英九.md" title="wikilink">馬英九旁白</a>，其他群星合唱。[8]</p></td>
<td><ul>
<li>《相信希望fight &amp; smile》日本311大地震募款賑災晚會主題曲。</li>
<li>陳建寧、謝宥慧作詞，陳建寧作曲</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td><p><strong>愛永遠</strong></p></td>
<td><p>飛兒樂團、<a href="../Page/黃小琥.md" title="wikilink">黃小琥</a>、<a href="../Page/蕭煌奇.md" title="wikilink">蕭煌奇</a>、<a href="../Page/于美人.md" title="wikilink">于美人</a>、<a href="../Page/楊培安.md" title="wikilink">楊培安</a>、<a href="../Page/王彩樺.md" title="wikilink">王彩樺</a>、<a href="../Page/柯震東.md" title="wikilink">柯震東</a>、<a href="../Page/Dream_Girls.md" title="wikilink">Dream Girls</a>、<a href="../Page/安心亞.md" title="wikilink">安心亞</a>、<a href="../Page/豆花妹.md" title="wikilink">豆花妹</a>、<a href="../Page/賴雅妍.md" title="wikilink">賴雅妍</a>、<a href="../Page/孫協志.md" title="wikilink">孫協志</a>、<a href="../Page/王傳一.md" title="wikilink">王傳一</a>、<a href="../Page/馬念先.md" title="wikilink">馬念先</a>、<a href="../Page/陳思函.md" title="wikilink">陳思函</a>、<a href="../Page/解偉苓.md" title="wikilink">解偉苓</a></p></td>
<td><ul>
<li>門諾醫院 壽豐護理之家 2012募款主題曲，由<a href="../Page/陳建寧.md" title="wikilink">陳建寧老師發起</a>。</li>
<li>由<a href="../Page/陳建寧.md" title="wikilink">陳建寧作詞作曲</a>。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年6月2日</p></td>
<td><p><strong>心之火</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/彭佳慧.md" title="wikilink">彭佳慧</a>、F.I.R.飛兒樂團</p></td>
<td><ul>
<li>中國連續劇<a href="../Page/花千骨.md" title="wikilink">花千骨前</a>25集片頭曲</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><strong>星火</strong></p></td>
<td><p>F.I.R.飛兒樂團</p></td>
<td><ul>
<li>電影「<a href="../Page/鬥魚_(電影).md" title="wikilink">鬥魚</a>」主題曲</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2019年4月9日</p></td>
<td><p>愛上屬於你的天空</p></td>
<td><p>F.I.R.飛兒樂團</p></td>
<td><p>2019全新專輯首波主打歌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他創作作品

| 發表年份              | 歌名                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        | 演唱人                                       | 專輯名稱                                 |
| ----------------- | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ----------------------------------------- | ------------------------------------ |
| **2002年**         | 《愛情是聰明人的遊戲》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               | [黃漢青](../Page/黃漢青.md "wikilink")          | 唱自己的歌                                |
| 《休止符》             | [陳永熙](../Page/陳永熙.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          |                                           |                                      |
| 《親愛的朋友》           | [馬奕強](../Page/馬奕強.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          |                                           |                                      |
| **2003年**         | 《有人在等你》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   | [何耀珊](../Page/何耀珊.md "wikilink")          | 孤單旅行                                 |
| 《遺失的美好》           | [張韶涵](../Page/張韶涵.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | [海豚灣戀人原聲帶](../Page/海豚灣戀人.md "wikilink")   |                                      |
| 《我們之間的距離》         | [劉恆](../Page/劉恆.md "wikilink")。[高因軒](../Page/高因軒.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                           | 粉紅教父小甜甜原聲帶                                |                                      |
| 《DIAMOND RING》    | [安雅](../Page/安雅.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                            |                                           |                                      |
| 《夏天的微笑》           | [S.H.E](../Page/S.H.E.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                      | SUPER STAR                                |                                      |
| **2004年**         | 《那時候》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     | [霍建華](../Page/霍建華.md "wikilink")          | 開始                                   |
| 《分開的意思》           | [劉允樂](../Page/劉允樂.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | 劉允樂同名專輯                                   |                                      |
| 《更好》              | [鍾漢良](../Page/鍾漢良.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | 流向巴黎                                      |                                      |
| **2005年**         | 《勇者之歌》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    | [謝霆鋒](../Page/謝霆鋒.md "wikilink")          | 釋放                                   |
| 《你的愛》             | [張善為](../Page/張善為.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | 張善為純愛專輯                                   |                                      |
| 《偏見》              | [梁詠琪](../Page/梁詠琪.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | 順時針 新歌+精選                                 |                                      |
| 《第一天》             | [孫燕姿](../Page/孫燕姿.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | 完美的一天                                     |                                      |
| **2006年**         | 《不由自主》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    | [張信哲](../Page/張信哲.md "wikilink")          | 做你的男人                                |
| 《Beautiful Love》  | [蔡健雅](../Page/蔡健雅.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | T-Time新歌+精選                               |                                      |
| 《Love story》      | [范逸臣](../Page/范逸臣.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | 不說出的溫柔                                    |                                      |
| 《愛情旅程》            | [張韶涵](../Page/張韶涵.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | 潘朵拉                                       |                                      |
| **2007年**         | 《其實很愛你》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   | 夢裡花                                       |                                      |
| 《我不會唱歌》           | [羅志祥](../Page/羅志祥.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | 舞所不在                                      |                                      |
| 《愛情定格》            | [郭-{采}-潔](../Page/郭采潔.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                      | 隱形超人                                      |                                      |
| 《I Need To Pray》  | [黃漢青](../Page/黃漢青.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | 信心地圖                                      |                                      |
| 《How I Love You》  | [WOW頭號人物](../Page/WOW頭號人物.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                  | 頭號人物                                      |                                      |
| 《Just Be My Love》 | [何耀珊](../Page/何耀珊.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | 擁抱                                        |                                      |
| **2008年**         | 《原諒我》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     | [蕭敬騰](../Page/蕭敬騰.md "wikilink")          | 蕭敬騰同名專輯                              |
| 《死結》              | [李玖哲](../Page/李玖哲.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | 不，完美                                      |                                      |
| 《波麗士》             | [黃漢青](../Page/黃漢青.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | [波麗士大人電視原聲帶](../Page/波麗士大人.md "wikilink") |                                      |
| 《伸出手》             | [阿沁](../Page/阿沁.md "wikilink")、[劉畊宏](../Page/劉畊宏.md "wikilink")、[王婉霏](../Page/王婉霏.md "wikilink")、[羅文裕](../Page/羅文裕.md "wikilink")、[陳威全](../Page/陳威全.md "wikilink")、[Fio](../Page/Fio.md "wikilink")、[沈懿](../Page/沈懿.md "wikilink")、[小壞](../Page/小壞.md "wikilink")、[李星蕾](../Page/李星蕾.md "wikilink")、[Behigh](../Page/Behigh.md "wikilink") | 希望                                        |                                      |
| 《幸福不滅》            | [羅志祥](../Page/羅志祥.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | 潮男正傳                                      |                                      |
| **2009年**         | 《妥協》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      | [蔡依林](../Page/蔡依林.md "wikilink")          | 花蝴蝶                                  |
| **2010年**         | 《習慣就好》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    | [羅志祥](../Page/羅志祥.md "wikilink")          | 羅生門                                  |
| 《冬末之戀》            | [賴雅妍](../Page/賴雅妍.md "wikilink")、[楊千霈](../Page/楊千霈.md "wikilink")、[修杰楷](../Page/修杰楷.md "wikilink")、[藍鈞天](../Page/藍鈞天.md "wikilink")、[周孝安](../Page/周孝安.md "wikilink")                                                                                                                                                                      | [飯糰之家電視原聲帶](../Page/飯糰之家.md "wikilink")   |                                      |
| **2011年**         | 《不屬於我的淚》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  | [孫耀威](../Page/孫耀威.md "wikilink")          | [沒有說再見](../Page/沒有說再見.md "wikilink") |
| 《一百萬種親吻》          | [梁文音](../Page/梁文音.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | [情人×知己](../Page/情人×知己.md "wikilink")      |                                      |
| 《遺忘天使》            |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           |                                           |                                      |
| 《沒說出的再見》          | [蔡日軒](../Page/蔡日軒.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | [實現](../Page/實現.md "wikilink")            |                                      |
| **2012年**         | 《我沒改變》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    | [張韶涵](../Page/張韶涵.md "wikilink")          | [有形的翅膀](../Page/有形的翅膀.md "wikilink") |

## 曾獲獎項

9月

  - [新加坡933](../Page/新加坡933.md "wikilink")－最佳新人
  - [全球華語歌曲排行榜](../Page/全球華語歌曲排行榜.md "wikilink")－最受歡迎樂團
  - [全球華語歌曲排行榜](../Page/全球華語歌曲排行榜.md "wikilink")－最佳新人
  - [全球華語歌曲排行榜](../Page/全球華語歌曲排行榜.md "wikilink")－最佳新曲

12月

  - [香港新城電台](../Page/香港新城電台.md "wikilink") - 新城勁爆新人王
  - [香港新城電台](../Page/香港新城電台.md "wikilink") - 新城勁爆組合
  - [叱吒樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/叱吒樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink") - 叱吒樂壇新力軍組合金獎
  - [叱吒樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/叱吒樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink") - 叱吒樂壇組合銅獎
  - 第二十七屆[十大中文金曲頒獎禮](../Page/十大中文金曲頒獎禮.md "wikilink") -
    最有前途新人獎組合金獎（香港電台）
  - 第二十七屆[十大中文金曲頒獎禮](../Page/十大中文金曲頒獎禮.md "wikilink") -
    CASH全球華語最佳新進作曲人獎（香港電台）
  - 第二十七屆[十大中文金曲頒獎禮](../Page/十大中文金曲頒獎禮.md "wikilink") -
    CASH全球華語最佳新進作詞人獎（香港電台）
  - 第二十七屆[十大中文金曲頒獎禮](../Page/十大中文金曲頒獎禮.md "wikilink") -
    優秀國語歌曲獎銀獎《Lydia》（香港電台）
  - 第二十七屆[十大中文金曲頒獎禮](../Page/十大中文金曲頒獎禮.md "wikilink") -
    全國最受歡迎歌手獎組合銀獎（香港電台）
  - 第十一屆[全球華語音樂榜中榜](../Page/全球華語音樂榜中榜.md "wikilink") - 年度最佳歌曲《我們的愛》
  - 第十二屆[北京音樂台──中國歌曲排行榜](../Page/北京音樂台──中國歌曲排行榜.md "wikilink") -
    年度最受歡迎港台樂隊
  - 第十二屆[北京音樂台──中國歌曲排行榜](../Page/北京音樂台──中國歌曲排行榜.md "wikilink") -
    年度最受歡迎港台歌曲《我們的愛》
  - [台灣民生報](../Page/台灣民生報.md "wikilink") - 十大偶像新人獎
  - [台灣中國時報娛樂週報2004年](../Page/台灣中國時報娛樂週報2004年.md "wikilink")－年度最佳新人獎
  - [Channel 【V】華語榜中榜TOP20](../Page/Channel_【V】華語榜中榜TOP20.md "wikilink")
    - 最佳新人獎
  - [Channel 【V】華語榜中榜TOP20](../Page/Channel_【V】華語榜中榜TOP20.md "wikilink")
    - 最佳歌曲獎
  - [台灣玫瑰唱片行2004年度國語專輯TOP10](../Page/台灣玫瑰唱片行2004年度國語專輯TOP10.md "wikilink")
    - 第一名
  - [台灣亞洲中盤2004年度國語專輯TOP10](../Page/台灣亞洲中盤2004年度國語專輯TOP10.md "wikilink")
    - 第二名
  - [新加坡SPVA中文唱片排行榜](../Page/新加坡SPVA中文唱片排行榜.md "wikilink") - 第一名

3月

  - [上海東方音樂台東方音樂風雲榜](../Page/上海東方音樂台東方音樂風雲榜.md "wikilink") - 最佳組合樂團獎
  - [百事音樂風雲榜](../Page/音乐风云榜.md "wikilink") - 最佳流行樂團及組合
  - [百事音樂風雲榜](../Page/音乐风云榜.md "wikilink") - 最佳作曲
  - [百事音樂風雲榜](../Page/音乐风云榜.md "wikilink") - 最佳唱作人
  - [百事音樂風雲榜](../Page/音乐风云榜.md "wikilink") - 港台十大金曲
  - [百事音樂風雲榜](../Page/音乐风云榜.md "wikilink") - 最佳影視歌曲

5月

  - [第16屆金曲獎](../Page/第16屆金曲獎.md "wikilink") -
    [最佳國語演唱新人獎](../Page/最佳新人獎_\(金曲獎\).md "wikilink")

12月

  - [中國國際電視廣告藝術金椰子獎](../Page/中國國際電視廣告藝術金椰子獎.md "wikilink") - 最佳電視廣告價值人物獎

2月

  - 第一屆[KKBOX華語金曲](../Page/KKBOX華語金曲.md "wikilink") - 最佳樂團獎
  - 第一屆[KKBOX華語金曲](../Page/KKBOX華語金曲.md "wikilink") - 最佳單曲

3月

  - 第一屆[TVBS華語金曲](../Page/TVBS華語金曲.md "wikilink") - 最受歡迎樂隊
  - 第一屆[TVBS華語金曲](../Page/TVBS華語金曲.md "wikilink") - 最佳專輯
  - 第一屆[TVBS華語金曲](../Page/TVBS華語金曲.md "wikilink") - 最佳作曲

1月

  - 第一屆中國移動M.MUSIC無線音樂頒獎盛典 -
    無線音樂年度飛躍獎[2](https://archive.is/20070502055232/http://news.mdbchina.com/sections/news/20070114/373794.html)[3](http://music.yule.sohu.com/20070114/n247603193.shtml)

10月

  - 第七屆[全球華語歌曲排行榜](../Page/全球華語歌曲排行榜.md "wikilink") - 最受歡迎樂團
  - 第七屆[全球華語歌曲排行榜](../Page/全球華語歌曲排行榜.md "wikilink") - 最受歡迎20大金曲《飛行部落》

5月

  - 第五屆[勁歌王全球華人樂壇年度總選](../Page/勁歌王.md "wikilink") - 台灣地區最受歡迎組合
  - 第五屆[勁歌王全球華人樂壇年度總選](../Page/勁歌王.md "wikilink") - 最佳舞台演繹獎
  - 第五屆[勁歌王全球華人樂壇年度總選](../Page/勁歌王.md "wikilink") - 國語金曲獎《月牙灣》

10月

  - 第十一屆[全球華語歌曲排行榜](../Page/全球華語歌曲排行榜.md "wikilink") - 最受歡迎樂團
  - MTV年度最佳樂團

4月

  - 第十六屆[全球華語音樂榜中榜](../Page/全球華語音樂榜中榜.md "wikilink") - 最佳樂團

## 演唱會

### 大型演唱會

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名稱</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>地點</p></th>
<th><p>型態</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>F.I.R. 我要飛 萬人演唱會</p></td>
<td><p>2004年5月29日</p></td>
<td><p><a href="../Page/淡水漁人碼頭.md" title="wikilink">淡水漁人碼頭</a></p></td>
<td><p>免費</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>F.I.R. 無限 新歌發表會</p></td>
<td><p>2005年4月9日</p></td>
<td><p><a href="../Page/中正紀念堂.md" title="wikilink">中正紀念堂</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>F.I.R. 飛行部落 萬人演唱會</p></td>
<td><p>2006年8月26日</p></td>
<td><p><a href="../Page/淡水漁人碼頭.md" title="wikilink">淡水漁人碼頭</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《第十行星》世界巡迴演唱會</p></td>
<td><p>2007年10月20日</p></td>
<td><p><a href="../Page/台北小巨蛋.md" title="wikilink">台北小巨蛋</a></p></td>
<td><p>售票</p></td>
<td><p>嘉賓：<a href="../Page/孫燕姿.md" title="wikilink">孫燕姿</a>、<a href="../Page/信.md" title="wikilink">信</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年8月8日</p></td>
<td><p><a href="../Page/新加坡室內體育館.md" title="wikilink">新加坡室內體育館</a></p></td>
<td><p>嘉賓：<a href="../Page/蕭敬騰.md" title="wikilink">蕭敬騰</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年11月29日</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬來西亞.md" title="wikilink">馬來西亞</a><a href="../Page/雲頂.md" title="wikilink">雲頂雲星劇場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年12月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港</a><a href="../Page/亞洲國際博覽館.md" title="wikilink">亞洲國際博覽館</a></p></td>
<td><p>嘉賓：<a href="../Page/蕭敬騰.md" title="wikilink">蕭敬騰</a>、<a href="../Page/薛凱琪.md" title="wikilink">薛凱琪</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年11月7日</p></td>
<td><p><a href="../Page/澳門.md" title="wikilink">澳門</a><a href="../Page/金光綜藝館.md" title="wikilink">金光綜藝館</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>F.I.R.《讓我們一起微笑吧》<br />
新歌發表會</p></td>
<td><p>2009年12月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/台北.md" title="wikilink">台北New</a> Life House 新生命教會B1</p></td>
<td><p>售票</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《讓我們一起微笑吧》<br />
不插電音樂巡迴座談會</p></td>
<td><p>2010年1月28日</p></td>
<td><p>高雄誠品書店</p></td>
<td><p>免費</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年1月29日</p></td>
<td><p>台南誠品書店</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年1月31日</p></td>
<td><p>敦南誠品書店</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《讓我們一起微笑吧》演唱會</p></td>
<td><p>2010年1月30日</p></td>
<td><p><a href="../Page/台北.md" title="wikilink">台北西門河岸留言</a></p></td>
<td><p>售票</p></td>
<td><p>嘉賓：<a href="../Page/黃小琥.md" title="wikilink">黃小琥</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年2月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/溫哥華.md" title="wikilink">溫哥華</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>F.I.R. 微笑紀念日 演唱會</p></td>
<td><p>2010年3月27日</p></td>
<td><p><a href="../Page/北展劇場.md" title="wikilink">北京展覽館劇場</a></p></td>
<td><p>售票</p></td>
<td><p>嘉賓：<a href="../Page/郭采潔.md" title="wikilink">郭采潔</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《創‧世紀》It's My Live<br />
世界巡迴演唱會</p></td>
<td><p>2010年7月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港紅磡體育館.md" title="wikilink">香港紅磡體育館</a></p></td>
<td><p>售票</p></td>
<td><p>嘉賓：<a href="../Page/黃小琥.md" title="wikilink">黃小琥</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年7月9日</p></td>
<td><p><a href="../Page/新加坡室內體育館.md" title="wikilink">新加坡室內體育館</a></p></td>
<td><p>嘉賓：<a href="../Page/孫燕姿.md" title="wikilink">孫燕姿</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年6月18日</p></td>
<td><p><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國凱薩皇宮大賭場</a> CAESARS -Atlantic City-</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年7月9日</p></td>
<td><p><a href="../Page/台北.md" title="wikilink">台北</a><a href="../Page/台大綜合體育館.md" title="wikilink">台大綜合體育館</a></p></td>
<td><p>嘉賓：<a href="../Page/舞棍阿伯.md" title="wikilink">舞棍阿伯葉復台</a>、<a href="../Page/魏如萱.md" title="wikilink">魏如萱</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年12月31日</p></td>
<td><p><a href="../Page/廣州體育館.md" title="wikilink">廣州體育館</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年6月30日</p></td>
<td><p><a href="../Page/佛山市.md" title="wikilink">佛山市</a><a href="../Page/嶺南明珠體育館.md" title="wikilink">嶺南明珠體育館</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>今日"R"最大 沁生派對</p></td>
<td><p>2012年2月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/台北.md" title="wikilink">台北</a><a href="../Page/這牆音樂藝文展演空間.md" title="wikilink">這牆音樂藝文展演空間</a></p></td>
<td><p>售票</p></td>
<td><p>嘉賓：R.I.F.樂團、<a href="../Page/李佳薇.md" title="wikilink">李佳薇</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《光合之旅》<br />
Light Up The Way<br />
世界巡迴演唱會</p></td>
<td><p>2013年1月26日</p></td>
<td><p><a href="../Page/新加坡.md" title="wikilink">新加坡</a><a href="../Page/The_Max_Pavilion.md" title="wikilink">The Max Pavilion</a></p></td>
<td><p>售票</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年5月14日</p></td>
<td><p><a href="../Page/加拿大.md" title="wikilink">加拿大</a><a href="../Page/溫哥華.md" title="wikilink">溫哥華</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年5月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a><a href="../Page/大西洋城.md" title="wikilink">大西洋城</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他

  - 3.24 台南中華醫事 校園演唱會
  - 3.25 雲林虎尾科技大學 校園演唱會
  - 3.26 台北東吳大學 校園演唱會
  - 4.17 台南。出道聽證會 大遠百
  - 4.17 台中。出道聽證會 SOGO
  - 4.17 台中二中 校園演唱會
  - 4.18 屏東。出道聽證會 SOGO
  - 4.18 高雄。出道聽證會 新光三越
  - 4.24 台北。出道聽證會 西門町屈臣氏
  - 4.25 新竹。出道聽證會 風城購物中心
  - 4.25 清華大學 校園演唱會
  - 4.27 醒吾大學 校園演唱會
  - 4.27 華梵大學 校園演唱會
  - 4.29 南開技術學院 校園演唱會
  - 4.30 高雄海洋科技大學 校園演唱會
  - 5.1 桃園。出道聽證會 衣蝶百貨
  - 5.1 秀水高中 校園演唱會
  - 5.1 東風金曲 演唱會
  - 5.2 花蓮。出道聽證會 舊鐵道徒步區
  - 5.3 嶺東技術學院 校園演唱會
  - 5.3 僑光技術學院 校園演唱會
  - 5.4 真理大學 校園演唱會
  - 5.4 嘉義大學 校園演唱會
  - 5.5 仁德護專 校園演唱會
  - 5.5 朝陽科技大學 校園演唱會
  - 5.10 彰化師範大學 校園演唱會
  - 5.11 東海大學 校園演唱會
  - 5.11 致遠管理學院 校園演唱會
  - 5.12 中台技術學院 校園演唱會
  - 5.13 應用科技大學 校園演唱會
  - 5.15 致理技術學院 校園演唱會
  - 5.16 長榮大學 校園演唱會
  - 5.20 台南師範學校 校園演唱會
  - 5.21 輔仁大學 校園演唱會
  - 5.21 竹北高中 校園演唱會
  - 5.25 景文技術學院 校園演唱會
  - 5.26 和春大學校園演唱會
  - 5.26 南台科技大學 校園演唱會
  - 5.26 樹德科技大學 校園演唱會
  - 5.28 中正高中 校園演唱會
  - 5.28 台北商業技術學院 校園演唱會
  - 5.28 政治大學 校園演唱會
  - 6.3 陸軍高中 校園演唱會
  - 6.3 靜宜大學 校園演唱會
  - 6.4 仰德高中 校園演唱會
  - 6.4 新竹師院 校園演唱會
  - 6.4 中央大學 校園演唱會
  - 6.4 台灣師範大學 校園演唱會
  - 6.5 2004秀姑巒溪泛舟賽閉幕演唱會
  - 6.5 西松高中 校園演唱會
  - 6.5 台灣科技大學 校園演唱會
  - 6.6 高雄大潤發簽唱會
  - 6.6 台南新光三越二館簽唱會
  - 6.9 文化大學 校園演唱會
  - 6.11 彰化高工 校園演唱會
  - 6.11 苗栗育達高中 校園演唱會
  - 6.12 光復中學 校園演唱會
  - 6.12 台中一中 校園演唱會
  - 6.12 HIT FM演唱會
  - 6.12 元培技術學院 校園演唱會
  - 6.13 桃園家樂福 簽唱會
  - 6.13 中壢特易購 簽唱會
  - 6.13 中壢亞洲音樂 簽唱會
  - 6.15 警政署警察節活動 演唱會
  - 6.22 民視端午節特別節目--高雄愛河畔 演唱會
  - 6.24 僑大先修班 演唱會
  - 6.25 台南興國中學（國中部）校園演唱會
  - 6.25 台南興國中學（高中部）校園演唱會
  - 7.4 中壢 感謝簽唱會 中壢SOGO一館
  - 7.4 板橋 感謝簽唱會 板橋遠東百貨
  - 7.10 高雄 感謝簽唱會 高雄漢神百貨
  - 7.10 台南 感謝簽唱會 台糖仁德量販
  - 7.11 台中 感謝簽唱會 台中中友百貨
  - 7.30 華納新勢力夏日 演唱會
  - 8.14 MTV台封神榜萬人 演唱會
  - 8.21 Wave Radio大直MOS 演唱會
  - 8.22 屏東海洋生物館 演唱會

<!-- end list -->

  - 2.26 中國信託春酒 演唱會
  - 4.2 西門町屈臣氏 新歌搶聽會
  - 4.3 台中中友百貨 新歌搶聽會
  - 4.3 高雄漢神百貨 新歌搶聽會
  - 4.10 新竹風城 簽唱會
  - 4.10 台中SOGO 簽唱會
  - 4.16 高雄新光三越 簽唱會
  - 4.16 台南新光三越 簽唱會
  - 4.16 全中運 TVBS-live 演唱會
  - 4.17 西門町來來 簽唱會
  - 4.24 中壢SOGO 簽唱會
  - 4.24 清華大學 校園演唱會
  - 4.26 大同技術學院 校園演唱會
  - 4.28 東海大學 校園演唱會
  - 4.28 逢甲大學 校園演唱會
  - 4.29 台北世新 校園演唱會
  - 4.29 全大運 中正大學 演唱會
  - 5.1 桃園遠東百貨 簽唱會
  - 5.3 仁德醫護 校園演唱會
  - 5.5 香港商業電台FIR拉闊 演唱會
  - 5.9 弘光科技大學 校園演唱會
  - 5.10 高應用大學 校園演唱會
  - 5.11 輔仁大學 校園演唱會
  - 5.12 中洲技術學院 校園演唱會
  - 5.12 大葉大學 校園演唱會
  - 5.13 中原大學 校園演唱會
  - 5.15 長榮中學 校園演唱會
  - 5.15 南投花卉博覽會 演唱會
  - 5.17 校園突擊 建國中學 演唱會
  - 5.17 台南女子技術學院 校園演唱會
  - 5.18 南台大學 校園演唱會
  - 5.20 南榮技術學院 校園演唱會
  - 5.20 正修科技 校園演唱會
  - 5.20 致遠管理學院 校園演唱會
  - 5.23 彰化師大 校園演唱會
  - 5.24 環球技術學院 校園演唱會
  - 5.25 成功大學 校園演唱會
  - 5.25 和春技術學院 校園演唱會
  - 6.5 台中三民玫瑰唱片 簽唱會
  - 7.2 長沙商業活動 演唱會
  - 7.22 Nokia 中正紀念堂極限挑戰演唱會
  - 7.23 柳州商業活動演唱會 演唱會
  - 7.24 MTV台頒獎典禮 演唱會
  - 8.8 新加坡國慶 演唱會
  - 8.12 青島 啤酒節 演唱會
  - 8.19 康師傅FIR無限演唱會 成都
  - 8.20 康師傅FIR無限演唱會 昆明
  - 8.21 康師傅FIR無限演唱會 西安
  - 8.26 康師傅FIR無限演唱會 杭州
  - 8.27 康師傅FIR無限演唱會 上海
  - 8.29 新加坡NTU 50th校慶 演唱會
  - 9.9 孫燕姿香港個唱嘉賓
  - 9.16 康師傅FIR無限演唱會 深圳
  - 9.17 康師傅FIR無限演唱會 廣州
  - 9.18 江蘇常州 演唱會
  - 10.5 福州 演唱會

<!-- end list -->

  - 7.22 高雄新光三越預購 簽唱會
  - 7.22 台南大遠百貨預購 簽唱會
  - 7.23 台北紅樓廣場預購 簽唱會
  - 7.23 台中廣三SOGO預購 簽唱會
  - 7.30 孫燕姿演唱會 嘉賓
  - 8.12 台北KMALL慶功 演唱會
  - 8.12 新竹新光三越 簽唱會
  - 8.13 高雄新光三越 簽唱會
  - 8.13 台南大遠百 簽唱會
  - 8.13 台中新光三越 簽唱會
  - 8.19 新店家樂福 簽唱會
  - 8.27 苗栗家樂福 簽唱會
  - 9.2 MTV台封神榜萬人 演唱會
  - 9.3 高雄家樂福 簽唱會
  - 9.23 無車日 演唱會
  - 9.23 新竹縣體育 館中秋晚會
  - 9.30 潘瑋柏上海演唱會 嘉賓
  - 10.2 台中群益技術學院 校園演唱會
  - 10.3 台中明道中學 校園演唱會
  - 10.3 雲林科技大學 校園演唱會
  - 10.4 台南南科技大學 校園演唱會
  - 10.4 彰化建國科技大學 校園演唱會
  - 10.16 清雲科技大學 校園演唱會
  - 10.18 台中醫藥學院 校園演唱會
  - 10.18 大葉大學 校園演唱會
  - 10.22 台中明道中學 校園演唱會
  - 10.22 嘉南藥理科技大學 校園演唱會
  - 10.24 嶺東技術學院 校園演唱會
  - 10.25 中州技術學院 校園演唱會
  - 10.25 弘光科技大學 校園演唱會
  - 10.26 吳鳳技術學院 校園演唱會
  - 10.27 高雄第一科技大學 校園演唱會
  - 11.1 台北大學 校園演唱會
  - 11.5 嘉義大學 校園演唱會
  - 11.6 正修大學 校園演唱會
  - 11.8 大漢大學 校園演唱會
  - 12.9 \[V\]V POWER 演唱會

<!-- end list -->

  - 1.2 台中教育大學校園演唱會
  - 1.19 威寶電信尾牙演唱會
  - 1.25 力晶半導體尾牙演唱會
  - 2.10 威剛科技尾牙演唱會
  - 3.10 新竹搖滾風成音樂祭演唱會
  - 4.6 墾丁 CALL SPRING演唱會
  - 4.22 何耀珊101演唱會
  - 5.6 台客搖滾演唱會
  - 7.7 昆明商業活動演出
  - 9.22 TVBS台慶晚會
  - 9.24 HIT FM中秋節晚會
  - 10.27 黎明技術學院校園演唱會
  - 10.27 台中家樂福文心店簽唱會
  - 10.27 MTV台演唱會
  - 10.28 樹林家樂福公益活動簽唱會
  - 10.29 台中僑光技術學院校園演唱會
  - 11.2 上海商業活動演出
  - 11.4 高雄家樂福簽唱會
  - 12.9 安麗尾牙演唱會
  - 12.22 台北縣政府聖誕節演唱會
  - 12.22 苗栗縣政府聖誕節演唱會
  - 12.23 靈糧堂聖誕節演唱會
  - 12.31 雲林跨年演唱會
  - 12.31 台南跨年演唱會

<!-- end list -->

  - 1.13 廣達電腦尾牙 演唱會
  - 1.22 青海衛視春節 聯歡晚會
  - 2.2 台北富邦尾牙 演唱會
  - 2.4 群創尾牙 演唱會
  - 4.6 台南大甲媽祖 演唱晚會
  - 4.27 山西 太原歡樂中國行 演唱會
  - 5.31 張棟樑新加坡演唱會嘉賓
  - 7.18 廣東汕頭中國移動 歌友會
  - 8.10 第十行星馬來西亞演唱會 簽唱會
  - 8.23 帆船奧運閉幕式 演唱表演
  - 9.7 上海商演
  - 9.27 廣西北海中國移動 歌友會
  - 10.17 四川眉山中國移動 歌友會
  - 10.18 四川成都中國移動 歌友會
  - 11.7 江西贛州中國移動 歌友會
  - 11.9 致理技術學院校園 演唱會
  - 11.23 福建龍岩中國移動 歌友會
  - 12.6 廣東惠州中國移動 歌友會
  - 12.28 安徽衛視春節 聯歡晚會
  - 12.31 宜蘭跨年 晚會

<!-- end list -->

  - 1.22 多倫多演唱會
  - 5.11 重慶 歡樂中國行演唱會
  - 7.9 嘉興商演
  - 7.16 內蒙商演
  - 7.28 成都活動
  - 9.28 第八屆淮安-中國淮陽菜美食文化節暨第四屆台商論壇大型文藝晚會
  - 10.24 北京中國移動演唱會
  - 10.27 高雄應用科技大學 校園演唱會
  - 10.28 嘉義吳鳳技術學院 校園演唱會
  - 11.18 台中中山醫學大學 校園演唱會
  - 11.18 台南南台科技大學 校園演唱會
  - 11.24 台北德霖技術學院 校園演唱會
  - 11.27 台中弘光科技大學 校園演唱會
  - 12.3 南投暨南大學 校園演唱會
  - 12.25 台中東海大學 校園演唱會

<!-- end list -->

  - 1.1 台中一中校慶演唱會
  - 1.2 台中發片簽唱會
  - 1.3 高雄發片簽唱會
  - 8.13 2010花蓮夏戀嘉年華

<!-- end list -->

  - 4.9 交通大學 校園演唱會
  - 4.17 台北發片簽唱會
  - 5.10 台中東海大學 校園演唱會
  - 5.11 德霖技術學院 校園演唱會
  - 5.15 世界展望會公益活動
  - 5.15 屏東科技大學 校園演唱會
  - 5.27 高雄應用大學 校園演唱會
  - 5.28 台南發片簽唱會
  - 5.28 高雄發片簽唱會
  - 5.29 台中發片簽唱會
  - 5.31 中原大學 畢業演唱會
  - 6.4 大安高工畢業舞會
  - 6.9 樹人醫專 校園演唱會
  - 6.10 成功大學 畢業演唱會
  - 6.11 明新科技大學 校園演唱會
  - 6.12 [金曲音樂節](../Page/金曲音樂節.md "wikilink")
  - 11.27 MTV封神榜演唱會@高雄義大世界
  - 11.30 輔仁大學校慶50周年校園演唱會

<!-- end list -->

  - 06.05 逢甲大學 千載難逢畢業演唱會

<!-- end list -->

  - 10.10 新竹南寮漁港 國慶演火演唱會壓軸

## 廣告代言\[9\]

  - 台灣啤酒（2012）
  - 勁王休閒鞋（2011）
  - 7-ELEVEN世界啤酒博覽會（2007）
  - [威寶電信](../Page/威寶電信.md "wikilink")（2006）
  - 康師傅飲料（2006）
  - [黑松沙士](../Page/黑松沙士.md "wikilink")（2005）
  - 藍哥牛仔褲百年代言人（2005）
  - o.d.m.手錶（2005）

## 參考文獻

## 外部連結

### 官方網站

  - [F.I.R.官方網站](http://www.him.com.tw/artistscon2.php?tid=10)

### Facebook 粉絲專頁

  -
  -
  -
### 新浪微博

  -
  -
[Category:台灣流行音樂團體](../Category/台灣流行音樂團體.md "wikilink")
[Category:華研國際音樂藝人](../Category/華研國際音樂藝人.md "wikilink")
[Category:華語流行音樂團體](../Category/華語流行音樂團體.md "wikilink")
[Category:2004年成立的音樂團體](../Category/2004年成立的音樂團體.md "wikilink")

1.  [第十六屆金曲獎得獎名單](https://www.bamid.gov.tw/files/15-1000-545,c131-1.php)

2.  [F.I.R.第十行星演唱會CF](https://www.youtube.com/watch?v=6I8UUXSwFH8)
3.  [F.I.R. 創‧世紀世界巡迴演唱會CF](https://www.youtube.com/watch?v=OwPHpnJrjBM)
4.  [光合之旅 Light Up The Way
    世界巡迴演唱會](https://www.youtube.com/watch?v=jym7FEUodRk)
5.  [F.I.R.加盟華研 飛兒樂團全方位發展拓展](http://www.him.com.tw/newscon.php?nid=280)
6.  [Faye詹雯婷花落亞神
    搖滾女王楊乃文驚喜現身](http://www.asiamuse.com.tw/news.php?id=163)
7.  [1](https://stars.udn.com/star/story/10092/3441677)
8.  [陳建寧創作主題曲 江蕙金嗓幫腔慰災民](http://www.warnermusic.com.tw/node/38)
9.  [F.I.R星檔案|udn
    聯合追星網](http://stars.udn.com/newstars/star/StarPage.do?sid=1406#ixzz1SngiAJbW)